%@Auteur:Véronique Glaçon\par
Voici les notes obtenues à un contrôle de français par deux classes :
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
 \hline Notes&5&6&7&8&9&10&11&12&13&14&15&16&17&18\\
 \hline 3\ieme\ A&2&0&6&11&0&1&0&0&0&6&3&0&0&7 \\
 \hline 3\ieme\ B&1&0&0&1&3&6&7&15&0&1&0&1&0&1 \\
 \hline
\end{tabular}
\end{center} 
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la moyenne de chaque classe pour ce contrôle?
\item Quelle est l'étendue de chaque classe pour ce contrôle?
\item On souhaite partager chaque classe en deux groupes de même effectif, les élèves ayant obtenus les moins bonnes notes dans le premier groupe et ceux ayant obtenus les meilleures notes dans le deuxième groupe.
  \\Pour la classe 3\ieme A, réponds aux questions suivantes :
\begin{enumerate}
   \item Dans quel groupe sont les élèves ayant obtenus 5 au contrôle?
   \item Dans quel groupe sont les élèves ayant obtenus 12 au contrôle?
   \item Que se passe t'il pour les élèves ayant obtenus 8 au contrôle?
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|}
  \hline On dit que 8 est la note médiane ( ou la médiane des notes de
  3\ieme\ A), car 8 est la note qui
  \\ permet de partager les élèves en deux groupes de même effectif.
  \\ - Le premier groupe est constitué d'élèves ayant obtenu une note inférieure ou égale à 8.
  \\ - Le deuxième groupe est constitué d'élèves ayant obtenu une note supérieure ou égale à 8. \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{enumerate}  
\item Quelle est la note médiane pour la 3\ieme\ B?
\end{myenumerate}